議員促居深圳港人可申公屋

現時公屋申請資格，包括申請者及申請表內所有家庭成員必須現居於香港、配屋時仍在港居住、以及配屋時申請表內至少一半成員在港住滿7年。張炳良指出，目前並無關於本港永久性居民在內地居住，但希望獲編配公屋的統計資料，因居住地點屬個人決定，可隨時間、生活模式或經濟情況改變，難以估計市民選擇在本港以外地方居住的原因，例如居住環境較佳或生活指數較低等。有關統計數據亦會持續轉變，對協助房委會編配公屋參考價值有限，並無計劃進行相關統計。
張炳良又指，公屋資源有限，需求持續殷切，需優先照顧在本港居住、希望入住公屋又符合申請資格的人士，暫無意放寬申請資格。若有關人士選擇返港定居並有住屋需要，屆時可按既定程序申請公屋，如因社會因素或健康理由具逼切住屋需要，又沒有其他可行方法及能力自行解決居住問題，可向社署尋求援助或進行評估。

搵重點先

搵社工